\documentclass[12pt,a4paper,chapter=TITLE,section=TITLE,subsection=TITLE,subsubsection=TITLE]{article}
\usepackage{sbc-template}
\usepackage{times}			% Usa a fonte Times new Roman
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{nomencl} 			% Lista de simbolos
\usepackage{color}			% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 
% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
% ---
\usepackage{lipsum}				% para geração de dummy text
% ---
		
% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT
% ---

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		%Citado #1 vezes nas páginas #2.%
        Citado nas páginas #2.%
	\fi}%

\title{Projeto COsCOn (Cosplay Connection)\\TDS}



\author{Guilherme Souza Malieni\inst{1}, Guilherme Henrique\inst{2}, Guilherme Yuji Yoshida\inst{3},\\ Guilherme Napoleão \inst{4} , Rafael Monteiro\inst{5} , Erick Verissimo\inst{6} }


\address{Curso de Informática -- Instituto Federal de São Paulo
  (IFSP)\\331-A
  \email{gui.souza.malieni@gmail.com , guilherme.yoshida@aluno.ifsp.edu.br}
}


% ---

% ---
% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}



% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 

% O tamanho do parágrafo é dado por (está definido dentro do sbc-template.sty):
%\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro (está definido dentro do sbc-template.sty):
%\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% Espaçamento simples
\SingleSpacing


\begin{document}
  
  % Seleciona o idioma do documento (conforme pacotes do babel)
%\selectlanguage{english}



% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing 

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------

%---
%
% Se desejar escrever o artigo em duas colunas, descomente a linha abaixo
% e a linha com o texto ``FIM DE ARTIGO EM DUAS COLUNAS''.
% \twocolumn[    		% INICIO DE ARTIGO EM DUAS COLUNAS
%
%---

% página de titulo principal (obrigatório)
\maketitle
Projeto CosCon-
Project CosCon

\begin{abstract}
  CosplayConnection (COSCOn) is a social networking platform designed specifically for cosplay enthusiasts and practitioners. With a focus on connecting cosplayers worldwide, COSCOn provides a dedicated space for sharing experiences, showcasing works, and accessing valuable cosplay-related resources. Through features such as user profiles, activity feeds, groups and communities, learning resources, event calendars, and a cosplay store, COSCOn aims to foster an inclusive and supportive environment for cosplayers of all skill levels. This project documentation outlines the objectives, key features, technologies, design considerations, monetization strategies, and the vision of COSCOn as the ultimate online destination for the cosplay community.
\end{abstract}
     
\begin{resumo1} 
  CosplayConnection (COSCOn) é uma plataforma de rede social projetada especificamente para entusiastas e praticantes de cosplay. Com foco em conectar cosplayers em todo o mundo, o COSCOn oferece um espaço dedicado para compartilhar experiências, exibir trabalhos e acessar recursos valiosos relacionados ao cosplay. Através de recursos como perfis de usuários, feeds de atividades, grupos e comunidades, recursos de aprendizado, calendários de eventos e uma loja de cosplay, o COSCOn tem como objetivo promover um ambiente inclusivo e solidário para cosplayers de todos os níveis de habilidade. Esta documentação do projeto detalha os objetivos, principais características, tecnologias, considerações de design, estratégias de monetização e a visão do COSCOn como o destino online definitivo para a comunidade cosplay.
\end{resumo1}



% ]  				% FIM DE ARTIGO EM DUAS COLUNAS
% ---

%\begin{center}\smaller
%\textbf{Data de submissão e aprovação}: elemento obrigatório. Indicar dia, mês e ano

%\textbf{Identificação e disponibilidade}: elemento opcional. Pode ser indicado o endereço eletrônico, DOI, suportes e outras informações relativas ao acesso.
%\end{center}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

% ----------------------------------------------------------
% Introdução
% ----------------------------------------------------------
\section{Introdução}
O CosplayConnection (COSCOn) é uma plataforma de rede social voltada para entusiastas e praticantes de cosplay. A plataforma visa fornecer um espaço dedicado para a comunidade cosplay se conectar, compartilhar experiências, mostrar seus trabalhos, e encontrar recursos úteis para a prática do cosplay.

O que buscamos proporcionar ao cliente:
    \begin{citacao}
   Buscamos um local dedicado à comunidade de cosplay conectar experiências, exibir seus trabalhos criativos e encontrar recursos valiosos para aprimorar suas habilidades e conhecimentos do cosplay.
    \end{citacao}

\subsection{Objetivos}

-Criar uma comunidade online dedicada ao cosplay.

-Facilitar a conexão entre cosplayers de todo o mundo.

-Permitir o compartilhamento de fotos, vídeos, tutoriais e dicas relacionadas ao cosplay.

-Oferecer recursos úteis, como tutoriais, guias de fabricação de trajes, 		recomendações de eventos e lojas.

-Promover um ambiente inclusivo e amigável para cosplayers de todos os níveis de habilidade.

\subsection{Justificativa}    

A iniciativa do projeto CosplayConnection (COSCOn) surge da observação da crescente popularidade e diversidade da comunidade cosplay em todo o mundo. O cosplay não é apenas uma forma de entretenimento, mas também uma expressão artística que une pessoas de diferentes origens e culturas em torno de interesses comuns. No entanto, apesar do seu enorme alcance e impacto cultural, os cosplayers muitas vezes enfrentam desafios ao encontrar espaços dedicados para se conectar, compartilhar conhecimentos e receber apoio.

Portanto, a criação do COSCOn visa preencher essa lacuna, oferecendo uma plataforma digital que não só permite aos cosplayers se reunirem virtualmente, mas também proporciona recursos úteis, inspiração e oportunidades de aprendizado. Através do COSCOn, os cosplayers podem não apenas mostrar seus talentos e conquistas, mas também aprender uns com os outros, encontrar orientações sobre técnicas de cosplay, descobrir eventos relevantes e até mesmo obter acesso a produtos e serviços especializados.

Além disso, o COSCOn busca promover uma comunidade inclusiva e acolhedora, onde cosplayers de todas as idades, origens e níveis de habilidade se sintam valorizados e respeitados. Ao fornecer um espaço seguro e colaborativo, o COSCOn aspira a fortalecer os laços dentro da comunidade cosplay, inspirar a criatividade e ajudar os cosplayers a alcançarem seus objetivos pessoais e profissionais no mundo do cosplay.

Em resumo, a iniciativa do projeto COSCOn é motivada pela necessidade de um ambiente online dedicado ao cosplay, que não só celebre a paixão e a criatividade dos cosplayers, mas também os capacite através do compartilhamento de conhecimento, conexões significativas e recursos úteis.




\section{A Vibrante Comunidade do Cosplay: Celebrando Paixão, Criatividade e Conexão}


    \begin{citacao}
  O cosplay, fusão das palavras "costume" e "play", transcende a mera fantasia. É uma arte performática vibrante e apaixonante que reúne indivíduos de todas as origens, unidos pela paixão por seus personagens favoritos e pela alegria de dar vida a eles. Mais do que simplesmente se vestir como um personagem, o cosplay é sobre interpretar, encarnar a essência e celebrar a criatividade de diversos universos ficcionais.

No Brasil, a comunidade do cosplay floresce com vigor, colorindo eventos, convenções e as mídias sociais com talento, entusiasmo e união. Se você já se deparou com cosplayers impecáveis em eventos ou se encantou com fotos impressionantes nas redes sociais, certamente presenciou a arte e a dedicação que permeiam essa comunidade.
    \end{citacao}


% ---
\subsection{Um Espaço para Todos:}

A comunidade do cosplay se destaca por sua diversidade e acolhimento. Seja qual for sua idade, gênero, etnia ou nível de experiência, você encontrará um espaço para se expressar, aprender e fazer novas amizades. A paixão por personagens fictícios une cosplayers de diferentes origens, criando um ambiente inclusivo e vibrante onde todos são bem-vindos.


\url{https://encurtador.com.br/Yt5OM}

\subsection{Compartilhando Paixão e Conhecimento:}

A comunidade do cosplay é movida pela troca de experiências, conhecimentos e pelo desejo de ajudar uns aos outros a crescerem. Fóruns online, grupos nas redes sociais e workshops presenciais são apenas alguns exemplos dos diversos espaços onde cosplayers se reúnem para compartilhar dicas de confecção de fantasias, técnicas de maquiagem, poses e tudo que envolve essa arte.


\subsection{Celebração da Criatividade:}

O cosplay é uma área que abrange o uso de criatividade! Desde a meticulosa confecção de fantasias com detalhes impecáveis até a performance empolgante que dá vida ao personagem, cada cosplayer expressa sua visão e paixão de forma única. A comunidade celebra essa diversidade de estilos e interpretações, reconhecendo o talento e a dedicação de cada indivíduo.



\subsection{Muito Mais que Fantasias:}

Embora as fantasias sejam elementos marcantes do cosplay, a comunidade vai além da estética. É sobre paixão por personagens, histórias e universos ficcionais. É sobre a alegria de se conectar com outros fãs, celebrar a cultura pop e expressar sua individualidade de forma criativa e divertida.



\url{https://encurtador.com.br/7uU7O}

\url{https://encurtador.com.br/fehYh}

\subsection{Onde Encontrar a Comunidade do Cosplay:}

Se você deseja se conectar com a comunidade do cosplay no Brasil, diversas opções estão disponíveis:

- Eventos e Convenções: Participe de eventos de anime, mangá, games e cultura pop em geral. Esses eventos são ótimas oportunidades para conhecer cosplayers, assistir apresentações e se conectar com a comunidade.

- Grupos Online: Diversos grupos no Facebook, fóruns online e comunidades em outras redes sociais reúnem cosplayers para troca de ideias, organização de eventos e compartilhamento de dicas.

- Cosplayers Brasileiros nas Redes Sociais: Siga cosplayers brasileiros no Instagram, TikTok e outras plataformas para se inspirar, acompanhar seus trabalhos e se conectar com a comunidade.



-Cosplay Amino: 

\url{https://aminoapps.com/c/cosplay/}


-Cosplanet: 

\url{https://www.cosplay-planet.com/}


-Cosplay Island: 

\url{https://www.instagram.com/cosplayislanduk/}


-Cosplay.com:

\url{https://cosplay.com/series}


-Canal do Youtube "Cosplay Brasil": 

\url{https://www.youtube.com/watch?v=p_pNDmW7sZc}


-Grupo do Facebook "Cosplay Brasil": 

\url{https://www.facebook.com/CosplayHeaven/}



\end{document}
